\section{Técnicas de emulação de saltos indiretos}
\label{section:tecnicas}

O mecanismo mais simples para resolver o alvo de saltos indiretos é devolver o
controle da emulação para o gerenciador, que mantém uma tabela de mapeamentos
entre endereços emulado e traduzido. Durante a tradução de um fragmento,
instruções de salto são substituídas por uma transferência de controle para o
gerenciador da emulação, com uma indicação do endereço emulado do próximo
fragmento a ser executado. O gerenciador faz então uma busca na tabela e caso
encontre uma entrada, transfere o controle da execução para o endereço traduzido
correspondente onde um fragmento já traduzido fora previamente armazenado. Caso
contrário o gerenciador dispara a tradução de um novo fragmento, adicionando-o à
memória de traduções e inserindo uma nova entrada na tabela de mapeamentos.
Apesar de ser o método mais simples, depender do gerenciador é também o menos
eficiente.

Outro mecanismo simples e ineficiente para emulação de saltos indiretos foi
desenvolvido para os tradutores estáticos de binários VEST e
MXR~\cite{Sites1993CACM} e utiliza suporte em tempo de execução para resolução
do alvo dos saltos. Durante a tradução estática, saltos indiretos são
convertidos em transferências de controle para um interpretador que passa a
interpretar uma a uma as instrução do programa hóspede até que um ponto do
programa seja alcançado em que se conheça a existência de uma tradução. Quando
isso ocorre, o controle da execução é retransferido para o código traduzido,
evitando-se o baixo desempenho associado à interpretação. A seguir, descrevemos
as principais técnicas de emulação de saltos indiretos encontradas em nosso
levantamento bibliográfico.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Empty line needed to define a new paragraph

